**布倫瑞克足球俱樂部**（）是一間位於[下薩克森州](../Page/下薩克森州.md "wikilink")[不倫瑞克的](../Page/不倫瑞克.md "wikilink")[德國足球球會](../Page/德國.md "wikilink")，於1895年連同[木球隊一同成立](../Page/木球.md "wikilink")。到1906年，改稱為*FuCC
Eintracht*。而在1920年，再改稱為*Eintracht
Braunschweig*。[二次大戰後](../Page/二次大戰.md "wikilink")，球會重組後，於1945年稱為*TSV
Braunschweig*，直到1949年回復先前所使用的名稱，直到現在。

## 歷史

[eintrachtbraunschweig.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:eintrachtbraunschweig.png "fig:eintrachtbraunschweig.png")
球會擁有一段精采的歷史，成立後很快就成為北部一股強大的足球勢力。他們很早就享受到成果，一直於頂級聯賽角逐，並且在1908年和1913年奪得北部聯賽冠軍。在1914年，有3名球員入選[德國國家足球隊](../Page/德國國家足球隊.md "wikilink")。而在[第三帝國期間](../Page/第三帝國.md "wikilink")，球會於Gauliga角逐，並且能在聯賽的季後賽中亮相。而在戰後，除了在1952/53球季曾在第二組別的聯賽角逐外，其他時間大多都在頂級聯賽角逐。而在1949年，球會的守門員Faehland和[雲達不來梅的射手相撞後](../Page/雲達不來梅.md "wikilink")，導致內出血，幾天後死亡。而到了1958年，球會再一次在季後賽亮相，最後以第三名完成。

布倫瑞克穩定的表現和穩定的財政狀況，令布倫瑞克成為十六間[德國足球甲級聯賽的創始成員之一](../Page/德國足球甲級聯賽.md "wikilink")。球會之後再一次享受成果，在1966/67球季以穩健的防守奪得德國冠軍，全季只失27球，這個紀錄直到1988年才被雲達不萊梅打破。

布倫瑞克在1977年差點再次成為聯賽冠軍，但最後以一分之差被冠軍[门兴格拉德巴赫壓倒](../Page/门兴格拉德巴赫足球俱乐部.md "wikilink")，和以得失球差被亞軍[沙尔克04壓倒而只得第三名](../Page/沙尔克04.md "wikilink")。當時球會有十名球員入選德國國家隊，大多都是在六十年代或七十年代加入。

布倫瑞克在1971年捲入了聯賽醜聞中，但事情有一點不尋常。有一班球員接受到40,000馬克的款項，但他們這次是要盡力贏出比賽，而不是不盡力比賽令球會打和或落敗。最後，有兩名球員被停賽，10名球員遭罰款。

在1973年，布倫瑞克在一些對手的面前，成為首家在球衣上印有商標的德甲球會，不過他們沒有接受把球會改名為*Eintracht
Jägermeister*。這宗交易值100,000馬克，也引入了一個足球商業的新途徑，之後其他球會爭相仿效。

直到八十年代中期前，布倫瑞克大多數時間都在德甲角逐，其間只曾兩次降落乙級，分別在1973/74球季和1980/81球季。在1963年至1973年的322場德甲賽事中，他們未曾有球員被紅牌趕出場，這個紀錄至今還未有球會能打破。自從1985/86球季開始，布倫瑞克就開始在第二級別聯賽和第三級別聯賽中角逐。在1987年，他們又創立了一項紀錄，就是成為唯一一間獲得正球差而仍然需要降班的球會。這一年，他們攻入了52球，而失球則有47球。

## 榮譽

  - **德國冠軍:** 1967年

## 著名球員

  - Igor Belanov
  - Hasse Borg
  - [保罗·布莱特纳](../Page/保罗·布莱特纳.md "wikilink")（Paul Breitner）
  - Bernd Franke
  - Bernd Gersorff
  - Uwe Hain
  - Danilo Popivoda
  - Tobias Rau

## 參考資料

  - [德國足球指南](http://www.abseits-soccer.com/clubs/braun.html)

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.eintracht.com/)

[Category:德國足球俱樂部](../Category/德國足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:德甲聯賽始創成員](../Category/德甲聯賽始創成員.md "wikilink")
[Category:下萨克森州](../Category/下萨克森州.md "wikilink")
[Category:1895年建立的足球會](../Category/1895年建立的足球會.md "wikilink")